「副本」有效過「正本」？ - 李碧華

「副本」有效過「正本」？ - 李碧華

名采論壇

777為求向立法會提交一地兩檢議案，不惜打尖，中止印花稅草案審議。泛民議員不停點人數力阻，建制派以為已達成政治任務又大打瞌睡，鬆懈下來不再死守，任由流會。奸有奸輸。

政府陸續修訂《選舉管理委員會條例》，加強規管選民登記防止種票，其中規定選民日後必須攜帶身份證「正本」到票站，始能投票；若道遺失，就要出示警署的報失紙或入境處補領收據；更改住址要提交證明……等共5項修訂。建制派最反對了，認為出示身份證「正本」並無必要性，擔心影響市民投票意欲，並已派某人在大會上提出延期──誰料拉布流會間接打亂了部署，無法推遲（至三月補選後）實施，甚為不滿。

哈哈哈，奴才不滿「副本」無效？什麼邏輯？人人出街都帶身份證，此乃常識也是法例，打波租場申辦借書證出入商廈甚至被警察截查，統統得出示「正本」，誰要副本？

市民投票亦一樣。除非某些公公婆婆正本由家人保管，院舍只得副本；除非選民既無意願，更無意識，身不由己，副本由人；除非一屋七姓十三人；除非種票、盲投、冒充、造假，若「不達目的」，整個票箱換掉吧？

不滿？急了！早就應該對付啦，勾結到今時今日才有修訂，好過冇。